{
    "question": "Sebutkan aneka karya kerajinan tekstil?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "songket, kain batik, kain kebaya, kain sutra, sarung, tenun",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "songket,kain batik kain kebaya kain sutra sarung,tenun<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-sih-tujuan-dari-pendistribusian-surat-dan-fungsi-pendistribus-433",
            "question": "Apa sih tujuan dari pendistribusian surat dan fungsi pendistribusian surat??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Surat di sini maksudnya apa ya?<br>Kalau surat berharga seperti saham dan obligasi maka akan berbeda lagi pengertiannya<br>Tujuan Pendistribusian surat berharga adalah untuk de centralisasi dari kepemilikan perusahaan. Apabila distribusi surat kepemilikan merata ke seleuruh elemen perusahaan maka akan semakin banyak orang yang merasa memeiliki perusahaan tersebut dan tentu saja meningkatkan performa mereka.\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-data-dari-bagian-litbang-pt-rekayasa-pratama-bandung-s-706",
            "question": "Diketahui Data dari bagian Litbang PT. Rekayasa Pratama Bandung Sbb:    TCm = 12.000.000 + 4.550 K\r\ndimana TCm adalah fungsi biaya total per tahun untuk alternatif membuat komponen, sedangkan K adalah unit komponen yang dibuat.\r\nTCb = 8.550 K\r\nDimana TCb adalah biaya total per tahun untuk alternatif membeli komponen, sedangkan K adalah unit komponen yang di beli\r\nDiminta kepada Saudara untuk menentukan kebijakan dari perusahaan tersebut yaitu pada saat kapan perusahaan tesebut harus membuat sendiri komponen yang dibutuhkannya dan pada saat kapan harus membelinya dari pihak lain",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Menurut saya jika TCm lebih Tinggi Dibandingkan TCb maka anda boleh Membeli komponen dari pihak lain dan anda Harus membuatnya jika TCm lebih rendah Dibandingkan TCb",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-mengapa-tidak-terdapat-satu-struktur-organisasi-spesifik-811",
            "question": "jelaskan mengapa tidak terdapat satu struktur organisasi spesifik yang optimal untuk semua perusahaan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Perusahaan memiliki banyak stakeholder (mulai dari karyawan hingga pemiliki perusahaan), di samping itu lingkungan, persaingan, hubungan dengan suplier, permintaan pasar dan segala sesuatu itu selalu berubah dalam hitungan hari. Oleh karena itu tidak ada ukuran yang optimal bagi perusahaan. Meski demikian ada parameter dan ukuran ukuran untuk mengukur efektivitas struktur perusahaan. Ambil contoh rasio ukuran perusahaan berdasark keuntungannya<br>ROA = return on asset\u00a0<br>Ambil contoh Sampoerna dengan sales yang sama dapat menciptakan ROA lebih tinggi dari Gudang garam karena asset nya yang lebih kecil\u00a0<br>contoh\u00a0<br><br>ROA =\u00a0[tex] \\frac{profit}{asset} [/tex]\u00a0<br>aset sampoerna = 5<br>aset gudang garam = 10<br>profit = 2\u00a0<br><br>ROA sampoerna =\u00a0[tex] \\frac{2}{5} = 0.4[/tex]<br>ROA gudang garam =\u00a0[tex] \\frac{2}{10} = 0.2[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1harga-dapat-ditinjau-secara-makro-dan-mikropada-situasi-sepert-480",
            "question": "1.Harga dapat ditinjau secara makro dan mikro.pada situasi seperti apakah hal tersebut terjadi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "halini dpat ditinjau berdasarkan proses harga itu trjadi<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dik-nilai-pnb-atau-gnp-negara-s-sebesar-rp600-triliun-di-rp300-250",
            "question": "dik: nilai PNB atau GNP negara S sebesar Rp600 triliun, DI Rp300 trilliun, pajak langsung Rp50 triliun, dan transfer payment Rp. 150 triliun maka pendapatan perseorangannya sebesar",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>nilai<br>\u00a0<br>PNB atau GNP negara S sebesar Rp600 triliun, <br>DI Rp300 trilliun,<br>\u00a0pajak langsung Rp50 triliun, dan <br>transfer payment Rp. 150 triliun <br>maka pendapatan perseorangannya sebesar<br>NNI = GNP - NNP\u00a0<br></span><span>PI = NNI - (Iuran Jamsostek + Asuransi + Pajak Perseroan + Laba ditahan ) + Transfer Payment + pajak langsung - DI<br></span>PI = 600 -(0 + 0) + 150 + 50 - 300<br>PI = 500",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-bagan-mengelola-administrasi-gaji-dan-upah-877",
            "question": "Contoh Bagan mengelola administrasi gaji dan upah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Gaji dan Upah merupakan pengeluaran perusahaan yang masuk dalam kegiatan operasional\u00a0<br>bagan gaji terbagi dalam satuan\u00a0<br>- jam<br>\u00a0- hari<br>- bulan\u00a0<br><br>sehingga variabel di atas menjadi variabel pengali dari besarnya gaji setiap orang\u00a0<br><br>contoh\u00a0<br>No \u00a0| Nama \u00a0 | Satuan (jam/hari/bulan) \u00a0| besaran gaji | jumalh total\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-pengertian-bank-dan-ojk-333",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan pengertian bank dan OJK .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Bank adalah\u00a0badan usaha di bidang keuangan yg menarik dan mengeluarkan uang dl masyakarat, terutama memberikan kredit dan jasa dl lalu lintas pembayaran dan peredaran uang;<span><br></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Lembaga intermediasi keuangan umumnya didirikan dengan kewenangan untuk menerima simpanan uang, meminjamkan uang, dan menerbitkan promes atau banknote.<br><br>Otoritas Jasa Keuangan (OJK) lembaga untuk mengatur, mengawasi bank.<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-perilaku-produsen-yang-terjadi-di-pasar-faktor-produksi-820",
            "question": "Jelaskan perilaku produsen yang terjadi di pasar faktor produksi!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>1. bahwa produsen atau pengusaha selalu berusaha mencapai keuntungan yang maksimum<br>\n2. bahwa produsen atau pengusaha beroperasi dalam pasar persaingan sempurna.</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Produsen akan berusaha mencari berbagai keuntungan maksimal dan produsen akan siap bersaing dengan produksi-produksi dari pasar sebelah. Okay ? @Liwed",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimanakah-perilaku-konsumen-dalam-objek-pembahasan-ekonomi-mik-563",
            "question": "Bagaimanakah perilaku konsumen dalam objek pembahasan ekonomi mikro?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menurut gua , perilaku konsumen pada\u00a0 obyek pembahasan ekonomi mikro adalah berperilaku baik ,dan bertanggapan baik pada pembahasan ekonomi mikro ,,.. <br>\u00a0thank&#039;s,.. <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>menurut gua , perilaku konsumen pada\u00a0 obyek pembahasan ekonomi mikro adalah berperilaku baik ,dan bertanggapan baik</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buat-ringkasan-mengenai-penawaranpermintaan-harga-keseimbangan-467",
            "question": "Buat ringkasan mengenai penawaran,permintaan, harga keseimbangan, dan elastisitas",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Penawaran : adalah sebuah persamaan ekonomi mengenai berapa jumlah barang yang tersedia dari produsen dan pada harga berapa konsumen bersedia membelinya<br>Permintaan : adalah sebuah persamaan dalam ilmu ekonomi mengenai jumlah barang yang diminta dan pada harga berapa orang mau membelinya<br>Harga kseimbangan : adalah harga yang terbentuk atas bertemu nya kurva penawaran dan permintaan, harga ini disebut juga titik ekuilibrium<br>Elastisitas : adalah tingkat elastisitas harga atau pada level berapa orang mau membeli suatu barang, ambil contoh : beras di Indonesia elastisitasnya sangat rendah, artinya berapapun harga beras orang tetap mau beli (E&lt;1), nah kalau smartphone itu elastisitas cukup tinggi, alias berubah sedikit saja harganya orang akan beralih ke produk lain yang sejenis (E&gt;1)\u00a0\u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "penawaran : jumlah barang yang ditawarkan\npermintaan : jumlah barang yang diminta\nkeseimbangan : tempat bertemunya oenawaran dan permintaan\nelastisitas : pengaruh harga barang trrhadap barang lainnya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}